#import "../../preambule_presentation.typ": *
#import "../../preambule_sequence.typ": *
#show: doc => presentation(doc)
#show: doc => normal(doc)

#slide()[
  #definition()[
    On décide de considérer – 1, – 2, – 3 ... comme de nouveaux nombres.\
    Ils sont précédés d’un signe "–" et on les appelle "#motDefini()[nombres négatifs]".
  ]
]

#slide()[
  #remarques()[
    #vert()[\– 5 + 5] – 1= – 1\
    Donc : #vert()[0] – 1= – 1

    #vert()[\+ 4 – 4] + 2 = + 2\
    Donc : #vert()[0] + 2 = + 2\
    Or, on sait que #rouge()[0 + 2] = #rouge()[2]\
    On peut donc en déduire que #rouge()[+2] = #rouge()[2]
  ]
]

#slide()[
  #set text(size: 23pt)
  #definitions()[
    Les nombres entiers peuvent donc être notés avec un signe +, on les appelle des #motDefini()[nombres positifs].\
    Les nombres positifs et les nombres négatifs forment ce qu'on appelle les #motDefini()[nombres relatifs].
  ]

  #exemples()[
    $+3 = 3$\
    $5 = +5$
  ]

  #uncover(2)[
    #remarque()[
      Le nombre 0 est le seul nombre à la fois positif et négatif.
    ]
  ]
]